美國土安全部對中國無人機發安全警告，大疆GG?

CNN 在題為”國土安全部強烈擔憂：中國產無人機在竊取數據”的報道中說，美國國土安全部下屬網絡和基礎設施安全局在當地時間週一 ( 20 日 ) 發佈報告，警告稱”中國產無人機可能正將敏感數據傳送回國內製造商”，並稱這種做法會對美國機構的信息安全帶來”潛在威脅”。這份報告沒有具體點出是哪一家中國無人機製造商，但 CNN 全文都將目光投向大疆，CNN 說，美國和加拿大市場上接近 80% 的無人機都來自中國大疆。

CNN 說，美國國土安全部在警告中稱，”美國政府對於任何技術產品將美國數據帶回集權國家感到強烈擔憂”，宣稱這些國家有可能讓其情報機構無約束地接觸到美國的數據。該警告尤其提到中國，和中國產無人機。

大疆公司針對美國國土安全部警告的回應。

回應全文如下：

“ DJI 大疆創新一直以來高度重視信息安全問題，我們技術的安全性已經在全球得到反復驗證，其中也包括美國政府和美國領先企業的獨立驗證。當用戶使用 DJI 大疆創新的無人機或其他技術產品時，所生產、存儲和傳輸的數據都完全由用戶掌握。此外，DJI 大疆創新還提供特殊的模式以滿足不同客戶的信息安全管理需要，比如斷開網絡連接的本地數據模式、私有雲部署模式等等。全球大量機構每天都在使用 DJI 大疆創新的技術，以提高生產效率，保障生產安全，甚至是拯救生命。DJI 大疆創新將持續與全球的客戶及政府管理部門合作，確保我們能滿足不同地區不同行業的技術規範以及信息安全需要。”